## 官方文档
http://docs.jinkan.org/docs/flask-sqlalchemy/index.html

## SQLAlchemy支持字段类型有：

| 类型名         | python类型    |说明   |
| ------------- |:-------------:| -----:|
| Integer       | int			| 普通整数，32位 |
| Float         | float      	| 浮点数 |
| String		| str  			| 变长字符 |
| Text			| str   		| 变长字符串，对较长字符串做了优化 |
| Boolean		| str 			| 布尔值 |
| PickleType	| 任何python对象 | 自动使用Pickle序列化 |

## 其余的参数指定属性的配置选项，常用的配置选项如下：
```
选项名			说明
primarykey		如果设为True，表示主键
unique			如果设为True，这列不重复
index			如果设为True，创建索引，提升查询效率
nullable		如果设为True，允许空值
default			为这列定义默认值
```
## 创建学生students表
```python
class Student(db.Model):
    __tablename__ = 'students' #指定表名
    sno = db.Column(db.String(10), primary_key=True)
    sname = db.Column(db.String(10))
    sage = db.Column(db.Integer)
```
## 一对多
#### 按创建单张表的方法，创建学院Deptment表
```python
class Deptment(db.Model):
    __tablename__ = 'deptments'
    dno = db.Column(db.Integer, primary_key=True)
    dname = Sname = db.Column(db.String(10),index=True)
```
学院和学生是一对多的关系。Flask-SQLAlchemy是通过db.relationship()解决一对多的关系。在Dept中添加属性，代码如下：
```
class Deptment(db.Model):
    ...
    students = db.relationship('Student', backref='dept')
    
    
class Student(db.Model):
    ...
    dept_no = db.Column(db.Integer, db.ForeignKey('deptments.dno'))
```
表的外键由`db.ForeignKey`指定，传入的参数是表的字段。`db.relations`它声明的属性不作为表字段，第一个参数是关联类的名字，backref是一个反向身份的代理,相当于在Student类中添加了dept的属性。例如，有Deptment实例dept和Student实例stu。`dept.students.count()`将会返回学院学生人数;`stu.dept.first()`将会返回学生的学院信息的Deptment类实例。一般来讲`db.relationship()`会放在一这一边。

## 多对多
#### 多对多的关系可以分解成一对多关系，例如：学生选课，学生与课程之间的关系：
```python
sc = db.Table('sc',
    db.Column('sno', db.String(10), db.ForeignKey('students.sno'))
    db.Column('cno',db.String(10), db.ForeignKey('courses.cno'))
    )
    
Class Course(db.Model):
    __tablename__ = 'courses'
    cno = db.Column(db.String(10), primary_key=True)
    cname = db.Column(db.String(10), index=True)
    students = db.relationship('Student',
         secondary=sc,
         backref=db.backref('course',lazy='dynamic'),
         lazy='dynamic'
         )
```
`sc`表由`db.Table`声明，我们不需要关心这张表，因为这张表将会由SQLAlchemy接管，它唯一的作用是作为students表和courses表关联表，所以必须在`db.relationship()`中指出sencondary关联表参数。lazy是指查询时的惰性求值的方式，这里有详细的参数说明，而`db.backref`是声明反向身份代理，其中的`lazy`参数是指明反向查询的惰性求值方式，SQLAlchemy鼓励这种方式声明多对多的关系。

但是如果关联表中有自定义的字段，如sc表中添加成绩字段则需要更改表声明方式,将sc更改为继承db.Model的对象并设置`sc：courses = 1：n `和`sc：student = 1：n`的关系。

## SQLALchemy处理 关系->对象
### SQLAlchemy有查询过滤器如下：
```
过滤器		说明
filter()	把过滤器添加到原查询，返回新查询
filter_by()	把等值过滤器添加到原查询，返回新查询
limit()	使用指定值限制原查询返回的结果数量，返回新查询
offset()	偏移原查询返回的结果，返回新查询
order_by()	排序返回结果，返回新查询
groupby()	原查询分组，返回新查询
```
这些过滤器返回的结果都是一个新查询，我的理解是这些查询其实是生成的SQL语句，lazy的惰性求值方式也体现在查询上，而这些语句不能生成需要查询的对象,需要调用其他的方法生成对象。

SQL查询执行函数：
```
方法	说明
all()			以列表形式返回结果
first()			返回第一个结果，如果没有返回None
first_or_404()	返回第一个结果，如果没有抛出404异常
get()			返回主键对应记录，没有则返回None
get_or_404()	返回主键对应记录，如果没有抛出404异常
count()			返回查询结果数量
paginate()		返回paginate对象，此对象用于分页
```
